$50000 期指倉實錄 (2)

原來個之前個POST太舊沉左底 依家開返個新
繼續紀錄我既交易故事

上個POST

*本POST旨在分享一個投資故事 完全並不涉及任何投資建議

你終於返黎喇！等你好耐喇！

restart from zero

留名

會唔會好似之前咁開返個excel

聽日升定跌？

上個POST有提到 今次用新方法

唔知 我等SIGNAL

小頭肩頂

turnover not match

有無人識用excel寫背馳的formula?

4h黎睇 下穿果下成交都算高左
不過問題係最多可以落到幾多 同埋如何止賺

以前見過有人用amiborker 寫過條for日線 可以參照下d code
好似係用zipzap+rsi搵背馳

Lm學野

終於返黎喇 邊度有得睇

留名想學野
之前睇開日子嘅向心系統有啲領悟 希望大家交流吓

上個POST最尾有UPDATE

會唔會用Google sheet嘅形式

唔係已經踢爆左佢係騙子咩
雖然佢D文章係有少少啟發性 但係原來只係抄書

google sheet會mark 但得閒先mark
channel就盡量real time

之前既system signal

推推

如果今日插低d 有機會出平倉signal

禮樂崩壞老千當道！

齋吹水都有人信，分析完再真金白銀落注先有資格被討論！

在下愚見

升市莫估頂 跌市莫撈底

超買超賣signal最唔可信

平倉only 唔係反手開倉
據過往數據如果hit 平倉signal 時平倉
overall profit 會過等轉勢signal
如果分兩注既話 第二注可以食到轉勢先平
let profit run

平倉only 唔係反手開倉
據過往數據如果hit 平倉signal 時平倉
overall profit 會高過等轉勢signal時平倉
如果分兩注既話 第二注可以食到轉勢先平
let profit run

26894 發出平倉signal
共得1082點profit

留名學野 鎖左倉對沖緊

好似準過之前好多

你可以睇返上個post 既 backtest report
命中率其實唔高 得5x% only 只係win/loss ratio 高
嬴一次可以cover 返幾次既輸
而2018 年波幅較大 有足夠空間去take profit
命中率提升至6x% 左右

跟你搵食！

平倉訊號相比開倉，係咪無咁多條件？

再補充少少 當出現panic sell 時平倉絕對唔係代表見底既意見
冇人會知未來會發生咩事 純粹係系統判斷係呢個位平會令自己站於較有利既位置
過往平倉後多數都會繼續跌 只係跌幅唔係好大
之後見底後出現轉勢signal 果陣 個位已經高過當時panic sell 平倉個位
另外一個scenario 比較少出現既係panic sell 完無耐再panic sell
機會率出現較低既野就無謂就佢再改個strategy 否則會curve over fitting

yes 開倉比較緊要 睇得嚴謹少少 寧缺莫濫
所以你見system trade 得好少

閣下用咩SIGNAL?

留名學野 我都係swing trade

put to 24000

唔明你既意思

dt 同 st 各有各好
st 岩我呢d 唔係成日得閒mon 市既人
同埋trade period長d 會少d noise 容易入手d
不過自己有研究dt system
backtest 三年幾最多二萬點profit 左右 而且睇落唔夠stable 仲要努力

想知你買賣用咩signal去決定?

想知你買賣用咩signal去決定買賣?

巴打係完全靠system 黎trade?
可唔可分享下用咩類型既技術(stat,machine learning)
支持巴打

一次過答
我套system 其實都係用市場上用緊既TA
唔係d 複雜野
core 部分係momentum strategy
再配上一套trading framework 去做止賺止蝕同filtering

睇圖應該清晰d

暫時冇任何signal

中間炸上去果段 無出平倉訊號？

反彈果下冇任何signal

技術形態:

之前畫既頭肩頂已到達量度跌幅

時間:
下星期一有機出會現轉折 根據前幾次既轉折都係咁岩都係前晚夜期做底
即係話26530有機見左短底 如果轉折冇出現 黎緊有機會行好似6月果種既單邊跌浪

波浪:

根據前幾次破頂後既股災 係MACD出現死亡交叉後都會出現B浪
如果套返落2018年 理應本月會出現反彈 甚至會收升 究竟會唔會出現"This time is different"?

月波幅:
本月恒指有68%機會收係26300或以上

重貨區:

系統:
上週系統發出超賣訊號 已進行平淡倉動作 睇返之前幾次既超賣訊號 之後冇耐都會出現反彈
是否會轉勢就要等待系統轉勢訊號

留名學野

LM

有無group join?

堅有料到

樓主淡倉有無30000點樓上沽落嚟？

有實有 但中間實出出入入

冇呀

睇返2018年系統紀錄
LONG同SHORT既no. of trades, win rate & profit 都係差唔多
係近排SHORT多左少少
全靠港女波幅夠大 跌勢做LONG既profit亦都可以追上做SHORT既profit

btw之前系統都一直做緊forward test 同tuning
中間唔係次次跟 係近排先正常上場

樓主有無用machine learning?

冇用到 其實利用普通TA 再用mulichart 做optimization 就已經夠

頂多只係用左d mean reversion 既concept

樓主今日有咩操作

今日見下午出現轉折時 開左張細LC
期指既話會等系統出signal 先入

系統已出轉勢訊號

之前所講既轉折日底部被穿
究竟當佢係假穿定DELAY左一日
but anyway 等左左咁耐 終於有轉勢訊號
希望今次唔係假突破啦

係咪今晚果支大棍棍？

樓主有訊號 可以放心渣！

鳩估：應該彈彈到275。

可以咁話

唔好咁有訊心呀 你信你自己啦
如個個市由單邊轉上落橫行有機會連巴N次
平時系統都係主要靠單邊圍返d profit
以trade 計得5-6成勝率 而以月計先有7成幾

依家研究緊加入注碼管理 暫時可以將勝率提升至7-8成
不過玩分注就要擺多D錢係度 同埋止蝕果下會好肉痛

樓主幾時開好倉？可唔可以分享下

樓主有channel? 可以加入嗎？

杜指今日支燭好核突

DJI 日線橫行
日內就瘋狂上下CHOK
睇下會出咩方向

癲㗎 咁都拗返上嚟

今日走勢好靚

午後果段慢升浪比較強 而且有成交
唔似之前d 急抽

晚晚食大棍棍

系統發出超買平倉訊號
共得635點

讚爆！

系統最新績效

其實我冇諗過會咁樣急升返 仲要開完倉唔夠24小時就已經超買
明明之前仲超賣緊... 而且岩岩先轉勢 實在太恐怖
btw 都係果句 超買不代表見頂 只係系統係呢超買超賣時平倉 overall獲利水平會高d
要等轉勢signal先可以確認升浪完結

收到！ 平得超靚，

勁

幾時再開倉

呢個答唔到你 要等轉勢先有得開倉
係系統角度 佢係冇水晶球去預測咩價位/咩時間會轉勢 只能夠等到動力轉強/轉弱到某個程度去推測是否轉勢 一般都係事後先知

爸打你好勁 真心想跟你學下野

會唔會跟手再開長倉？

路過 超買得太勁 今日下就就超 聽日仲要高開 再超

lm

個個都只著眼你而家既成果
無人再想知你舊post 果時邊學邊輸
有咩感覺？

我有睇舊post

我好廢ga ja 同一般散戶一樣
只係整左個system 規範返自己既交易行為
其實大家都有自己既技術 係差在有時被心態影響姐

暫時no idea

系統(beta) 發出短線平倉signal

平咩倉?好倉?

呢個係有注碼管理既系統(仲係測試中)
大體上既strategy 都係一樣
只係有轉勢signal時同時開2-3張
當短線走勢轉差時平1張 成個浪完全轉勢平晒
比起幾張平注同時開倉同平倉 勝率會提高 而且maximum drawdown 都會低D

但係你本身唔係空倉咩

吉緊呀 純粹測試下另一個SYSTEM
注碼管理幾重要下

感謝巴打分享 你炒期炒咗幾多年先咁勁？

你個系統好堅！ 多謝分享

我都要砌一個先得

期指炒左年幾
如果由開始玩股票計起就3年幾
交左好多好多學費

第一階段
大時代炒正股仙毫股 仲有IPO
買乜都嬴 以為自己做左股神
點知一個股災黑天鵝打到埋黎變左輸凸
仲試過買中左隻股 之後停牌停左好耐 之後復牌跌到渣都冇

第二階段
過左大時代 正股已經唔似以前大爆升
唯有試下玩牛熊 因為本細利大 唔似買正股要買好多先有肉食
中間有試過打靶 有試過玩極限牛熊 50-100手咁食格仔
果陣主要用小時+日線既MACD STC 去trade
有時畫圖仲要畫到錯晒
當時唔知係好彩定好手感 回報都穩定
但trade trade 下 個人開始心雄 失去理性 睇錯市都仲有加注
仲要誤信牛市股神 完全唔止蝕 搞到輸到好甘
最後玩牛熊overall 都係輸
不過開心既係 成日同班高登牛熊痴線佬一齊9叫9up

第三階段
當年睇浮浪者fb 教人玩期指 唔好玩牛熊
之後睇完佢d教學後 就慢慢開始接玩期指
期指除左比較公平同唔會打靶之後 好處係夜期都得trade
夜晚唔對路都有得走
呢個時都係用MACD STC trend line 等等既普通TA
只係畫圖進步左少少 對大市既盤感好左dd 而且睇多左外圍既油股匯
仲有好既係每次做trade都有做log 寫低買賣既原因
令到自己可以复制成功 避免失敗
不過表現都係mama地 特別係心態差既時候
當你買升佢跌 買跌佢又升 重重覆覆咁左右巴既時候 個人就會好燥
更加亂trade 變左愈trade愈輸

第四階段
呢個時間都仲係玩緊期指
發覺自己書睇左好幾本 又trade左好一段時間都覺得自己冇乜點進步
跟住見到高登有人講backtest 自己又試下 點知一試就大開眼界
發覺好多傳統既strategy 都令人輸到pk 甚至破產
跟住就慢慢走上backtest 之路 不斷去試同唔同既strategy
嘗試去搵出profitable 同穩定既strategy
中間有不斷做backtest 同時又不斷用真錢試
雖然又交左唔少學費 但學到既野好多 例如知道某d TA既強項同弱點
大市既一d pattern 令到自己對呢個market 加深左認識
(呢個階段有部份輸既仍然係心態問題...)

第五階段
...
現階段
...

下次先寫

巴打過夜期會唔會用options 去hedge ？

其實又未必一定要整返個system
自己整張出入既checklist 每次take action 前望一望
都幫助好大 (前提係要自律 )

short 得?

如果渣期既話 又未試過用options 做hedge

反而開long時 當個勢去到咁上下加張short 去做cover
將佢變成0成本既debit spread 用黎減低時間值同iv既影響
同埋睇錯市都冇咁傷

G持

巴打細期st會用咩timeframe做backrest?

15mins -1h

想問巴打覺得呢種大波幅既市（講緊一日普普通通都300點）會唔會keep住落去？ 自從開左條路比北水流入之後 呢一兩年大市啲成交都多到痴哂線

但點解唔用日線圖？

做st用15mins - 1h唔會好多noise咩

日線圖我以前有test過
短線波幅好難食到
好似 上回system 266xx long 到272xx 咁
日線未必做到咁快既反應 始終開倉平倉要以日去計
如果用細少少既timeframe 即日就可以開倉/閃人

15m-1h 的確有好多noise
呢個在乎你點樣去處理點樣去睇
同埋睇下可唔可以靠幾次嬴既錢去cover 十次因為noise而輸既錢
就好似當年海龜策略一樣 勝率其低 但都可以獲得豐厚既利潤
你見我個system既勝率其實唔高 一樣會被noise所影響 但最後都仲生存到

睇下呢張圖 目光可以放遠少少

多謝巴打既分享

我諗住用日線係預左會坐倉起碼幾日以上
希望可以食到個較長既波幅

較細既timeframe 都可以坐足一個月甚至超過一個月 視乎個浪有幾長

都岩既 所以開倉信號真係好重要

我mc新手黎 都係一邊上網睇一邊自己學緊
有d on9問題請教巴打

我想backtest最近2年的result
但instrument個度應該點揀？
試過用9月細期，但最多只show到去2月的data

用ib? 有continue 期指的
不過長度有限 再遠d 既data 要上hkex 買

係呀ib 但continue期指應該要點set
依家load出黎全部都係單月合約

謝巴打

我岩先都係搵到呢個網 依家應該run到了

今日市好靜

暫時待變格局
大戶加左倉 睇下跟住點行

加左+1?

不死美股又碌返上嚟。。

巴打我同你經歷都幾似 不過我係一開始就玩股票期權 上年牛市一路keep住sp 700 388賺錢 越做越多 點知700兩日差唔多70蚊 冇做好止蝕 交哂學費 而家好想學backtesting 但感覺無從入手 想問下巴打學backtesting睇咩書 同埋用咩software

今日樓主系統有無出訊號？

如果聽日繼續上 鳩估應該見28000

今日系統係底部好幾次差d 發出轉勢訊號
但最後無事 升返晒上去
即係由之前266xx 上黎既trend 有機會未完

系統有冇訊號

50000蚊係細期炒上去 ???

你個人覺得會有咩訊號

YES 細期
大期按金高好多
有時會用下OPTIONS

認同

我依2日都同樓主一樣 開始試trade細期 用multichart落單 forward test左差唔多2個幾月

支持 一齊加油

雖然下方早已突破下降軌 而短線亦都成功突破左BULL FLAG
但上方為重貨區 應該未必咁輕易就可以一舉突破

Thx 巴打

Thx巴打咁有心覆

我其實都試過用amibroker 因為有開心版同埋感覺上比mc易用 想試下係咪真係得先買 但係import data真係好煩 搞左好耐都搞唔到 遲d試下multichart先

Lag機覆左兩次

阻力位準到

上年275到281都行左個零月先突破到
如果今次企唔返上275我覺得一年內都上唔返
巴打點睇

上有一堆一早開既淡倉 下有新開既好倉
是否突破到就要睇好友力水夠唔夠
如果上唔到 的確有機會係一年內都上唔返
仲有之前都講過 根據月線macd & stc 跌市既pattern 始終欠左大家一個b反彈浪
雖然本月已經出現左反彈 但幅度未夠
可能要等本月批淡倉送入結算後 10月頭再試高位都唔定

至於系統方面
暫時冇野要update 仍然係up trend入面 只係係琴日266水平時差d要轉trend

巴打GOOGLE學野係咪睇英文多?
中文既話見得台灣個D有料...嬴國個D流流地....

係 英文會多d 嬴國野好似比較少search 到

止蝕/賺位點set???
年頭輸左好多, 睇完少少書都想試返用細期炒返上去

唔該巴打
真係好有心
其實我自己都有套方法trade
如果每個trade做一張細期係賺錢既
但每次只係跟到自己方式做止賺
一輸既時就會狂加注同埋到位都唔止蝕
所以想將佢程式化等自己紀律好d
同埋都想學多d心態上既野

2018年至今既forward test result
同之前一樣 都係trade一張細期

雖然今年係跌市 但係LONG既數量同profit都比SHORT既多
可能進入最後大跌浪時SHORT會追返上黎

台灣都好流行程式交易

台仔都有唔少forum/blog有正野學到

其實大家會唔會計埋夜期?
夜期好似好多noise

我會。夜期啲trend發發聲

夜期雖然成交低又冇現貨backup
但始終係真金白銀行出黎既市場
有時做ST 開倉/平倉都有機係夜期做
同埋只用日期既話 會有好多gap 圖冇咁smooth

現時大概277xx位為本月重貨區阻力
而當前位置正在係下降軌道頂之上
一但突破晒 下個阻力可能要跳到次重貨區28200水平

另外 好友近兩日都有平倉既動作 但今日下午同夜期又開返d好倉 究竟意味著d咩

昨日夜期似引左好友入去開倉

係好友真係去開好倉

上証又嚟！

留意埋港匯今日既異動

巴打上請教下條升軌好靚 好多次掂到通道頂就回/底就上 除左紅圈,但已經係第二日即刻修正[img]https://img.eservice-hk.net/upload/2018/09/21/113817_8bc01ea24e6c65bcca7e0464ba69c72e.PNG[/img]咁其實係咪RSI一日唔超買/超賣都會KEEP住依條通道?

上証係咁升
恆指都無乜力
消化緊加息

係點分俾人引定係真係去開倉

未平倉？

係ar 打錯字

其實都係睇成交+價格去估
睇埋未平倉就更好

暫時仲係研究緊

系統2788X發出超買訊號
本升浪第二次超買訊號
暫時仲未有任何轉勢訊號

淡友夾扁

一年前睇過unkown巴打既貼
真心佩服巴打咁有恆心去update講解走勢
估唔到一年後會見到巴打出山
一定要把握機會跟你學野

28000應該都好多淡倉...

多謝支持
我跟大家學野就真
我只係想搵個地方寫野當日記咁紀錄
唔知會寫到幾時 可能學到bottleneck 又潛返水

我都研究緊

係predict 咩？

上網見唔少人討論都話唔用得

權倉真係投降

真係幾難睇

個人睇期權倉位去到282就壓返低

如果278-280結 期實都會令macd埋口做金叉
之後回一回再上做熊Bp

LM學野

粗略計算
如果下週係大陽燭收 咁就有機會可以一週埋口
否則都要至少兩週時間

拉市海

Gross Open interest 有架咩
係咪即係 volume

回錯po

有

HKEx compiles two types of OI figures for futures and options contracts, the Gross Open Interest (GOI) and the Net Open Interest (NOI).

GOI is defined as either the sum of the total number of long or short positions in a futures or options contract held by all market participants

問題 夜期可能retail客多，做起上黎個noise 大好多

試諗下夜晚如果係散戶打交既話，個資訊會有誤導成份

你咁講 大戶打交一樣多noise?

爸打睇咩位開? 平時有追開你啲post 覺得你有料到

睇小時圖273有水平支持
我好耐冇玩指數
但呢排有啲諗法
可能遲下玩返

等你報倉

呢排食白果

IB去唔到10年咁耐

系統發出轉勢訊號
唔知今鋪有冇得食

必須重視！

呢個星期FOMC議息 分分鐘爆邊

會唔會平好倉

我冇好倉
等系統轉返LONG signal 先開

即係你唔會跟呢個sell signal

個人覺得大行唔會同大行打交

有無5年左右？ 我諗5年都夠train 個RNN

我用緊Ib 好似得2年左右
data fee$25港幣一個月

好似超過2年要向第三方買data

個巿古古怪怪 美股插完仲咁硬淨

似要行去 28000樓上

真係痴線...咁樣硬夾返上黎

[member]仲有散戶指數咩/member]

正股定call?

175牛(期權太大舊)
700longcall

如無意外，月線圖會出支長腳十字 仲要係小陽燭

呢一波頂未見，鳩估起碼見28600

但小時圖出雙頂，呢兩日跟美股行的話
有條件落一落27500再儲氣。

調整重好

同意

其實係幾時出加息結果
HK & US

2:00AM 出結果
2:30AM 講話

今晚

聽日期結我念就算係反映都係尾巿先郁

但係有冇2017年前數據？

前幾年香港有無跟加息

唉maybe斬

正股就唔怕啦

請教unknown爸，關愛座爸，依家開-1會否不智?

依幾日都突破唔到...睇黎上面真係好重淡倉...

long call嚟

而家唔係好識玩

係咪唔記得700試過單日跌10%

熊2反彈唔應該咁短命

我有700long call好倉未冷靜到答唔到你
但偏向今日斬700

或者唔係？

如果2011 & 2016 係當熊市
就可能會咁短命

咁就麻煩，個熊3唔知distort到咩樣

斬咗700留175 3888

週線唔知幾耐以來第一次 2連陽

巴打睇跌幾多？

27000

可唔可以講下背後嘅原因？ 想學嘢

唔知你trade 幾長
依家岩岩係26000 上黎果條升軌上面

咁你依家個倉有咩

可能我錯
但都係風險管理吓
今日支燭太柒
但又淡唔哂
係重有啲175 3888long call

Unkown巴想請教下
而家恆指週線係咪底背馳
係咪唔應該太淡？

暫時好似見唔到有明顯既底背馳
我個人習慣用週線睇背馳係去到以月份計既長度

就好似呢個例子咁 底背馳橫誇數個月後 再配合MACD buy signal 之後就展開升浪

unknown巴, 你好, 想請教你, 因為我做到瓶頸位, 再進步唔到

講多少少
我自己有套方法, 已經定好哂止賺止蝕, 只要出左signal就跟足
咁由2017年8月至2018年8月, 我計算左總點數係 +11540
11540 x 10 / 13 = 8873

姐係話平均每個月只有8千多d
咁我重頭review 一次
我發現左幾個問題, 所以想請教一下, 有冇咩方法可以解決
或者有冇d 咩hints 可以提提我, 等我可以再tune 好d

-大概有10% trade, 本身都係贏緊, 但係因為一直都無出止賺signal, 所以最後都變左輸
- 我有諗過轉大期, 但係我review 番d trade, 我見到出現過一次, 來回兩巴, 各輸500點, 咁變左大期個本會無左
- 亦試過以-250點為終極止蝕位, 但係睇番, 其中一個大trend 會因為咁而賺少左1200點

所以我突破唔到, 我想將利潤最大化, 但係tune極都唔work

受教了，多謝unkown巴解答

我估你果90% 既trade已經tune 到盡都冇辦法再推高profit 先至去處理果10%既trade
不過細期黎講每月8千幾已經唔錯啦wo

如果要處理呢個10%既trade
首先要搵下佢地有冇共同點/特定既規律 例如全部都係上落市 急升急跌既情況下發生
跟住針對呢d 規律去制定另一套止賺/止蝕既 strategy
不過小心既係呢d規律有冇係你90%既trade中重複出現
如果有既話 可能分分鐘提早左止賺/止蝕 食唔到大trend

如果冇特定規律就可以試下用trailing stop 不過亦都小心會影響到果90%既trade

最後除左針對果10%之外 其實你可以加入注碼管理去maximize 你既profit

例如一開波買兩張期 跟住分段賣出
你可能問 點知唔同時兩張上兩張落
咁係因為你加大注碼 你既MDD 都會相應加大 風險就會增加
最好至少可以做到MDD減少 而profit 又可以同同時兩張上落既profit 一樣
而且win rate 正路都會提高(trade 得開心d)

咁樣唔知幫唔幫到你 呢個純粹經驗分享 我都明白原本由賺變蝕果種感受 不過我地如果下下針對每個case去做唔同既處理手法 我怕容易會出現curvr over-fitting 既問題

but anyway 祝你成功 加油

多謝巴打幫忙!

搵下佢地有冇共同點/特定既規律
呢個我已經試左, 無咩特點

試下用trailing stop
呢個未試過, 多謝巴打提醒!

另外我想問, 因為我如果遇到 ／＼／ 呢隻上落市, 我就會避開, 直到出現一個新既HH 或者LL, 先再參與, 咁你會點處理上落市
至於急升急跌, 我就唔識處理, 開左市好少可會急升急跌, 唯獨開市前裂口升跌出現機會大
我暫時處理方法係
如果我渣, 開市價低過前一日DL, 一開市就平, 如果沽, 開市價高過前一日DH, 一開市就平
咁你呢?
又或者大家有冇咩好方法處理?

系統繼續睇淡

季結頂咗半晝 終於碌落嚟。

繼續睇274 275

好淡倉我都有

繼續行上落 又夾返 又可以ignore了

中間幫lc做對沖 依家又要解除返 撚狗

如果當上落市炒 今日執唔少

今晚搵位沽。

巴打認唔認同似行緊距間
依幾日都無特別明顯既訊號轉勢同埋上升軌有明顯收窄跡象...
但依幾日升都係好急...唔識玩

小時bb band 愈收愈細 等開邊
btw 今日係第四日試裂口阻力都唔成功

但上面重熊🐹🐹🐹🐹🐹

又真係冇底背馳，等出週線正訊號

又碌落嚟喇 快啲再插落啲啦 乖

有時散戶牛熊期指做晒淡都唔殺

279同277係咁hit and run...

以月計既上落市 系統都仲應付到 如果止中超買超賣時可以提早止賺
唔洗等到V返轉頭時先平倉

至於近排相對較細既上落 我就硬食算 唔想針多較細幅度既上落再加條件落去 一黎怕overfit 二黎怕影響到捉大trend既trade

9月系統表現:

本月系統做左兩個trade 分別獲利1082 & 635點 (共1717點)
可能今個月波幅夠大 所以先有過千點profit
呢兩個trade都係咁岩一樣因為超買超賣既情況下平倉
其實trade 唔洗做得多 做返D有信心同埋可靠既trade就夠

粗略走勢

好的! thanks!
再努力下先!

27697 -1
已經3次差dd 就 touch 左我止蝕位
幾時先肯爆落

之前張-1冇計到?

-1仲未未平倉 計唔到落去 因為未知賺定蝕
系統suffer緊上落市

共勉之 巴打 等爆邊

睇返之前， 樓主斬完再開短倉？

純粹小弟愚見, 大家交流下

有d 人相信圖表反映一切.......

終於舒服哂!

系統發出超賣平倉訊號

巴打平左倉?

之前個名係咪 「我個樣似彭于晏」

我自己冇跟到足
呢個係好早之274xx- 既平倉訊號黎

講緊我? 我冇改名

巴打咩位平左

我都好傷,275平左20手熊

求入channel學野

我未平呀! 預左食唔盡, 仲測試緊點可以食盡d

如果係大單邊 等到轉勢先平就食到最盡?

哈哈熊一似未完

走勢跟進
今朝好靚咁大棍下破

最接近既支持應該係9月18號轉倉期間既位置

gogogo

今日大棍落仲要收dl...但轉勢黎講成交好似唔太夠...希望聽日有follow up

大陸仲係放假

正想講
反而好奇下星期一番黎究竟會點行

我都想問巴打點睇
如果唔計大陸今日一定係大成交
但係咪代表大陸資金都係想沽呢？
如果唔係...今日可能無落得咁順利

其實北水佔本地既成交額其實唔多
我覺得托極有限

如果今日大陸有開市 而且大升 咁港女可能插得冇咁勁

就係唔係囉! 應該咁講, 有時都唔知點先知係大單邊既盡頭

例如

都係大單邊, 之後hit 到.618, 仲要破番上一個阻力, 仲要大成交, 諗住轉trend 啦
結果

可以再跌多差不多2000點
所以坊間成日教人話, 大成交大陽係極利好, 結果有目共睹

我仲諗緊有d 咩方法 可以再盡d, 但係暫時未諗到

之前都POST 過呢張
要FILTER 呢D NOISE
我就用細TIMEFRAME 當大TIMEFRAME 咁睇

近排心態有啲亂
Trade少啲冷靜下
唔係陣間輸大錢
又要由頭嚟過

係畫到圖所以lc700 定係其他因素？

明白! 試試你呢個方法, filter 走d noise先, backtest 下先!

睇週綫燭型態覺得有大反彈

長短線走勢睇法唔同
仲有正股走勢
有冇睇埋國指 好似比較強

我覺得今個月係單邊市
而尋日大陰燭定咗呢個月方向..

次重倉區

下破可能無底free fall
上破可能先抽上273XX 企穩後再抽上前重倉區276XX

系統用咩indicator睇超買？

似做頭肩底...

有冇參考AASTOCK互動圖表啲成交密集區

暫時睇上證係向上 但呢個星期都冇市 下星期就睇下會唔會帶埋港女上
港女先見26700先再有機會再上

國指107-108係成交密集區

我都覺得似係大單邊 但未諗到究竟係升定跌

唔好意思 呢個唔方便講
其實google 都可以搵到好多種方法
要睇邊款岩自己多d

有

啲位幾準

想玩期指 係咪一通最抵玩？

係

但有機會登入唔到
一定要set止蝕

係 一分錢一分貨

但好似要升級先玩到期指？即係要升呢？
岩岩開戶唔係即刻買賣到期指？

好危險喎，幾平都冇用

通常我買張細期, 同時間會沽張set價既細期做止蝕/止賺

巴打想問下係咪一開新戶口就買賣到大細期？

我記得係

如果怕一通, 可以試下寶盛
佢依家做緊promotion, 大期8 細期3
咁睇你自己覺得邊個好用

如果一通, 你用market price in/out, 係2蚊/張(不論大細期)

純粹睇自己操作, 邊個岩用, 就用邊個

實戰倉呢？做咩變左齋吹？

yes
正股期指option三樣都買到

依家主要都係跟系統

尋日lp107mch啱啱食早咗
搵位再開

諗緊去唔去耀才開 有打電話落盤 呢樣我個人黎講方便好多 一通好似冇？
同聽講耀才都算好用？
巴打們點睇

今朝lp mhsi 268 早左平，食少成截

繼續strong hold -1
成千點profit, 好吸引, 好想食左佢, 但係又唔想唔跟rules 繼續行!

咩情況下會平倉。

10550 -1

系統發出第二次超賣訊號

上次係咪9月中個次？

上次只係幾日前 再上一次已係9月頭(上一個跌浪)

我果d 又變番強烈沽出
如果穿埋9月個LL企得到
睇黎下個位24800

大茶飯

完全係free fall mode

學大c話齋 個市好撚大鑊

夜期又差唔多300...
但次次插咁勁都回...

今日升定跌

高手在民間

訓醒又比夾, 好痛!

尋晚夜期去到新既下降軌底部
今日睇下頂唔頂得住

清有張-1 都fat fat la

重點係hsi 經常補裂口

岩岩又做左次, 咁細個都要補...

補完仲要即刻開車...

國指現價critical

平倉keep safe

平Put定call？

高啲先再沽！

本次重倉區

omg!
岩岩又重新出過強烈沽出
邊個大戶咁好人

橫行完又有空間俾佢超賣

又想夜期試底
但又跌唔落
btw, 國指張圖好靚
同埋留意下成份股好似有D暗示

今朝
10449+1
10487-1

晏晝
Lp105過市
10507-1
10485+1

差不多要升返了

阻力:10550
即市支持:10400

今次上穿失敗 retest range底後再次free fall

今日成交量升咗？

今朝比佢嚇鬼, 好彩無手多多
唔知今次能唔能夠破我自己紀錄呢
最勁果次食左2400點

依家就黎2000點, 好緊張呀!!!

我覺得好大機會！

真的嗎

不過其實最勁果次連輸5獲, 加埋輸左1200點
所以話, 市場無長贏(可能有, 我唔識呱), 唯有好天收埋落雨柴, 聚沙成塔
賺個長浪用黎抵銷番d 輸既

贏谷輸縮

有時手風唔順我會停一停

如果好似之前果兩次大單邊
HSI 月波至少都有10%
不敢想像今個月可以跌到有幾低

我試過一次, 連輸3獲 大概6xx點, 就係諗住停一停
點之停左果一獲, 照跟足既話, 可以食番8xx點
所以自此我就知, 唔可以放太多感情入去
(不過...口係咁講, 其實做落涯2百幾3百點時, 其實你話唔驚就假)

坊間大部份都係睇24000, 一於跟下大家睇24000啦
雖則有張 -1 , 但係我有幾隻股未走得切, 諗緊斬唔斬好, 有d 斬都幾痛

係 一諗番前幾次岩/錯 之後又影響自己之後操作

如果自己果套策略已經穩定既話
輸左幾鋪 下鋪反而更加要跟 因為最終個profit 都會圍返正數 (除非已經失效)

以前同你一樣輸輸下唔跟 點知下鋪就開鋪大
btw 上次274xx- 一鋪夾左6xx點都頂唔順
點知最後都係插落去 持貨能力要好強

係，所以注碼細唔好太大

真係唔得掂呀, 夾6xx點, 仲要過夜, 分分鐘第2朝gapup多400點, 咁就成千點
好辛苦, 暫時我記錄, 夾得最甘都550點, 之後好彩守得雲開, 不過果轉好似贏得100點最尾
所以先想再fine tune 一下個策略, 不過暫時未有頭緒

清諗住幾時平倉？
星期五細期+2過夜
手腳慢d已經食少左好多

之前寫左套策略
如果照跟的話依家都賺緊1700點 講緊係9月28號開倉到依家
不過個日有事做miss左 唯有等下轉大浪

今朝果棍爆上, 本身出哂平倉指示, 但係因為我炒小時圖
所以最尾佢回番哂有突, 仲要再出番沽指示, 所以未食呀
暫時睇黎, 我估我呢轉應該差不多, 除非明天大gapdown, 不過股市唔估市喇
都係跟番策略做算
如果我平倉第一時間分享下, 不過個post 係unknown巴, 唔想騎劫佢

唔緊要, 賭場日日開, 下次一齊食盡佢

Walkie巴隨便分享

大家有冇加自己啲盤感入去買賣道

Sometimes

謝Walkie巴分享同埋unknown巴唔介意我地成日騎劫個POST
睇左個POST好耐都學到好多野

G持un巴！

10435- 10399+

平手走lp105

劉明痴樓主搵兩餐老麥加大

bookmk

你地睇邊啲數據黎判斷 渣/沽指示？我睇成交量 rsi 唔算準 呢兩日做錯左好多操作 唔係既話至少淨贏50k以上

期指成交量好似難作準？

聽日係咪繼續要尋底..

我用BB, RSI同陰陽燭
期指成交量唔係唔準但好難睇,可能突破個時多左2,3萬張但你睇圖個時覺得個比例好似唔係多好多
唔似個股咁易睇好多

分享一下我建立呢個策略前, 見到有d啟發性文章

三重濾網交易系統

溫馨提示
1) 入面教既方法係無用的, 所以唔好直接拎黎用
2) 但係入面教既concept, 係好有用
3) 我自己用既方法同佢係完全唔同, 無論指標同參數都唔同

首先睇完, 理解左佢既做法先, 之後自己再測試下唔同既指標, 唔同既參數, 唔同既timeframe, 睇下有冇最好既組合

如果有懶人唔想睇哂, 我可以講少少重點

1) 利用順勢指標長d 時間趨勢 (如: 用ma100 睇daily timeframe)
2) 利用短d既時間睇下擺蕩指標，短d既timeframe搵位渣/沽(如: macd, william% 搵個靚位)

如
15分鐘圖睇trend, 5分鐘睇位渣/沽
日圖睇trend, 小時圖睇位渣/沽

呢個只係一個開始
之後就要幫自己變成機械人

Futures Day Trading Plan

就係要定一個plan

call 要點
put 要點
exit 要點
stoplose 要點

一個簡單既plan 出左, 就可以再諗下有冇一啲特別既野發生唔做call/put 或者要直接平倉
例如我之前係第2個post 分享過一樣野
我個策略係要4個條件都成立先做野, 但係如果我要做put的話, 有時會3個條件成立都做野
原因係, 做call時 d 人係會理性少少, 但係put既話, 普遍d人會鳩沽/call左既人鳩平倉

最後, 就係money management
買1張大期 同買5張細期, 都已經好唔同
例如你backtest完, 最勁試過輸2000點
咁你就要諗喇
1張細期大概要4萬
輸2000點姐係2萬
最多比自己輸兩次大獲野
咁姐係4+2 x 2 = 8萬
姐係話你要trade 1張細期, 起碼要有8萬係到, 咁先安全!

大概就係咁喇! 以上講既野, 只係好表面既野, 仲有好多地方可以fine tune, 我自己都仲努力緊, 大家加油

最後忠告
我地係散戶, 我地要食既係魚身, 魚頭魚尾呢d 留番比大戶食啦

希望大家都有個好d 既trading plan!

獲益良多！

感動連登有愛

非常同意
有一個好既trading framework 可以將一d 平平無奇既策略轉為profitable
係一個策略加d filter 做埋風險管理同注碼管理 再嚴格執行
咁就唔洗日日亂估

今日再次retest 26461 重倉區後下跌
而呢幾日既上落形成左新既重倉區 成交接近轉倉期既重倉區
究竟建緊底定準備緊下半場既跌勢?

你肯貼倉未呀？冇圖點討論？

呢d 短trade 可以點討論

ok，keep going等你既分析得出結論開長trade時再一齊討論！

btw倉數同點數遮黎做乜？重要咩？

當然重要 保護返個人既privacy

睇得出師兄應該身懷絕技

不如你又貼下倉，一齊討論下

淡友平淡倉?

又free fall

未平倉淨數有增無減
持續左大概25個交易日

咁辛苦磨左個新重倉區 依家又打穿free fall 真係痴線

今晚似仲有得落

貼依張收唔收貨？癈事騎劫人地個post！

我只係覺得講法要同做法要一致，否則係呃人！好似電視d死財演咁！

樓主如果未有結論而冇行動，我接受！

如果講到天花龍鳯叫人買自己又冇買，要聲討！

模擬倉嚟㗎喎師兄

2000點喇!!!!!

睇下24800 到唔到先

我睇至少251

係咪代表差唔多爆邊？
仲會係一去無回頭果隻

但唔睇技術 外圍真係好淡

如果美女向下爆 你估支那同港女有無得唔freefall？

又諗下有咩人夠膽260開新淡倉？

依家呢個位唔似係散戶會敢開淡

首先我對人地開咩倉冇咩興趣(無論真倉又好 模擬倉又好 假倉又好)
呢個世界總有人嬴 總有人輸 呢D人係地既事 佢地輸嬴又與我何平?

呢個世界上有千千萬萬個人分享佢地既睇法 有真心 有假膠 有亂up 乜都有
如果佢地講完又冇實際既行動 而且又唔貼倉 真咪要逐一捉佢地出黎聲討?

另外 我只係一個普通既老散 唔係財演 唔係公眾人物 又唔係老師
我出黎只係想分享下自己既成長故事 由當年連條trend line 都畫錯既話變到一個不斷突破自己既trader

最後 我個channel都一直盡量real time update
而excel 都係盡量dayend update 其實造假極有限
我就算真係造假 係呢度可能嬴到掌聲 但實際上自己輸到破產
咁我實際上又有何益處?

如果之前我有咩言論或者我有邊度做得唔岩 請多多包涵
如果再不滿既話 可以直接block左我 或者聲討我 我冇乜所謂

呢度都有

你依個post我係#2第一個人留言，我對你好有期望架！你同我遊花園？

$50000呢？期指呢？倉呢？實錄呢？

原來你有更新有channel！咁link呢？

sorry！在下從來唔係用學習心態黎看待你個post，最多係交流既心態，你又唔係要收學生應該較歡迎後者，請不要要求我追post揾link！

你冇簡單報倉總結，你叫人點睇？而且實戰倉唔係你個post既主題咩？

我唔係黎騎劫既，我對樓主好有期望，但覺得好似有d走樣，所以入黎鞭策下佢！

你叫我貼倉？兩年來全個連登冇人貼得多過我！你有緣份睇到就睇啦！

清唔好咁啦
大家都係開心share同一齊研究
其實樓主都差不多每次有係到報倉
個channel我都有join所以樓主肯定無呃人
Btw, 你d 2382 put平晒未

首先多謝你既支持先

之前一早update左自己既近況 講過已經輸到連本都冇晒
起左system之後重新上路 請追返post

channel 同 excel 一直有update
而且我係有跟系統落地實戰
至於link既話 之前有post
有興趣/有緣先join 吧

同埋倉都一直都有係度跟進&總結
有d仲有埋圖 你可以追返post搵

都係果句 如果你唔鍾意既話 可以直接ignore我
恕我無法照顧每一位讀者既需要

無名巴 直接block佢啦 唔洗同佢磨時間。。

Block都block鳩你先啦垃圾!

白白

哇!

巴打fatfat

系統第三次出現超賣

根據你過往既紀錄
如果出現咁既情況, 有冇話代表d 咩? (例如: 真見底?)
定還是無咩代表?

一條跌浪出現三次超賣比較少有 難做統計 variance 亦都大
如果單獨一個超賣去睇 之後通常都會盤整下
超賣signal出現時 有利平倉 不利開倉
呢個design 係方便係短浪中轉勢前提早平倉
如果出現大單邊浪既話 好似之前咁27000果陣超賣已經平左 食唔足成條浪
如果分2 3注既話 就可以留一注到轉勢果下先食
至於呢個超賣signal imply唔到係咪見左底
因為我地唔知個浪有幾長

我對人地點講冇興趣，只對人地點做有興趣！

Everybody lies ！包括圖表同你講既說話！

你最好改變下自己既習慣！

今日2382 $70平左！

今日跌咁多，依2日有冇機出個小反彈，定睇直插？

笑到我GAPGAP聲
唔講仲以為佢開班收左你學費定你係佢老闆

人地免費出POST交流, 你就好似老奉咁

唔知幾時開始呢D POST硬係有幾個連登仔死都要人貼倉圖

你覺得唔岩咪唔好睇囉 人地蝕1000萬/賺1000萬 關你鬼事咩,

又唔代表佢永遠岩定錯, 轉個頭中/唔中又點

改善下你D習慣 咪係到做KEYBOARD FIGHTER 上流喇

6成幾命中 止蝕SET得好已經好夠做了

我唔再重複講了 有咩得罪 我在此道歉
就咁

又想試落去

巴打251到左喇!!!!!

我認同你，un巴的確要改變下係人都理，係人都回既習慣。un巴下次遇到撩交打既就唔好覆啦，知道未？

如果用5min / 1min bar呢?

大佬阿 你叫人貼倉
自己嘔張DEMO倉出黎跟住繼續小人, 又無討論過任何野
真係唔怪得連登比人叫CHILD登 咁多痴線佬

估唔到1嘢就到站

港女威返次
個個跌4%以上佢仲未到

拉番去前面已經去到17年年中
仲要係246-248 呢d 位先叫做有support

有張26000 12月LONG唔知食唔食好

大家做咩起晒剛咁，我冇惡意架喎！

句：Everybody lies ！包括圖表同你講既說話！

我唔係想話unkown講大話，我係想話kown比圖表既大話呃左！

我想講話說係一動作、行動都係一個動作，我地傾向相信大既動作，唔好比小動作欺騙！

令大家咁反感好抱歉！我年紀大慣左用對後輩既態度黎講野，冇留意網上大家都咁高咁大，不過我想講希望大家唔好誤會，我唔係黎搞事既！

咁個主題期指實錄嗎？我問下個實錄係邊，唔係好正常咩？

模擬倉有咩問題？唔係開兩個跟住買晒兩邊話自己中左，我覺得係好好既練習方法！

如果unknown 開模擬倉我都會好接受！

我唔係黎騎刧所以唔貼倉！你有興趣可以用起底功能揾，而唔係我貼係人地個個人post。

反彈機率有幾多 呢個冇統計過
只知近幾次系統超賣signal後都有得彈下

不如你又講下你對大市睇法，等大家學下野。
貼倉唔代表乜，就算主題係關於期指倉既做倉紀錄，網上世界都可以討論相間既事。

大家都分享下 對錯都無防。

我有幸入咗kown巴個tg group 睇到又學到好多。

網上認真肯分享嘅人不多 所以一定留喺度學嘢

有冇啲專玩期指嘅tg group學下野

冇睇法！請恕我自私，我一直將自己既貼倉收係膠post入面，就係唔知比人知我既睇法！

如果你覺得有用既你可以自己領悟，我主要想貼條link出黎同大家講我善意，請留意頭同尾果頁，我真係對unknown 好有期望！而唔係黎搞事！

廿萬三點九大師實戰倉

其實大家好明顯就算唔係純報倉，依我觀察係度都分享得好開心無芥蒂。
我諗閣下無必要以什麼長輩口吻去教導或督促樓主，每個人做法唔同，觀感唔同，亦無責任對任何人匯報。不竟呢度係比一個大家善意交流既平台，

希望閣下說話慎言重知，謝謝

kown巴有，仲有隔離po

巴打應該真心勁。

睇黎清你對unknow巴好有期望

本人最憎死財演！一直同班志同道合既網友開設個追擊某死財演既小圈子，就係想宣揚財演講既野唔單止唔可以信，更加要做相反！

unkown 開頭做實戰post，令我眼前一亮！真槍實彈勝過財妓千言萬語！不論贏輸，你分享既係真經驗，你賺錢人地學到野，你輸錢人地一樣學到，抱歉！其實我一早預左unkown 會輸，不過真正幫到人幫到自己！

但而家呢？我就咁睇同報紙既財演專欄有咩分別？好似由我欣賞既人一下子變成我最厭惡既人？請恕我言語間略有失禮！

人地贏輸與你何干?

你自言討厭財演偏偏話自己師承沈大師。不是自打咀巴?

你要r存在感擦成功感我勸你早日返番去你個post繼續打飛機算吧阿叔

係捧殺呀！

我貼倉的確係有部分原因為左擦成功感嫁！

因為投機係好個人既事，為免比人影響所以絕口不提，因而係網上交流！用以減壓！

但係我貼倉既同時，其他人都可以睇到一d報紙上書本上睇唔到既經驗，未必令人得著，但一定唔係傷害！

本來unkown 個post都有咁既作用。

而且我唔係黎踩場架！條link係純粹想表達善意，要扮勁都唔係用得幾頁既post去扮啦！

雖然開頭言語間有所冒犯，但之後我都努力咁表達善意，你敵意有需要咩？

Cris 巴
係咪澳門做野個個Cris？

既然你都知道樓主用意，咁你就無謂再講埋呢d不切實際既事。就算有用無用與你何干。

再者，呢度從來無人話你踩場，只係閣下再三提起呢兩個字多番澄清。

本人從無敵意，看來有敵意的是閣下。放鬆一下吧香港人。

要是前輩，咁我作為後輩就不教導你待人既道理了。

你係 ?

2年前高登一個炒期既 whatsapp group 友黎
岩岩你預告左牛市開始冇耐你就走左, 但我仲好記得你個名

原來係當年既師兄

屌呀, unkown巴你都係
個陣我知高登有好幾個group, 會唔會係第2個
定你都認得cris巴?

哦，我9up姐，勿上心

unknown巴英文名 start with "L"?

咁多年黎, 當年我都只係入過浮浪果1,2台

路過, 留個名而已

cris巴

咁譧虛
有冇興趣入番黎吹下水
而家group人數唔多
都老鬼黎

唔係 只係記得當年好多高登師兄都有料
果陣主要追開浮浪 我既啟蒙老師
當年學佢mark and review 交易紀錄
直到依家學埋佢寫返個屬於自己既系統
好似發左場夢咁

加新人嗎

我入過另一個吹水台做cd rom

浮浪真係好出名

想學野跟呢個post仲好
我地而家閒聊多

Unknown兄教多啲野比大家好嘛 傳承落去

跟你地學野就真

IV已經升上高水平
夜期開始出現2月果種大波幅走法
如果玩DT 隨時1分鐘就打中止蝕
(當時2月有奶過野 )

夜期好chok

一個唔小心 隨時嬴間糖輸間廠

我終於差唔多要食喇呢張 -1

等多半個鐘睇下咩環境先

巴打真係勁 同持倉力好強
btw 好奇一問 大概咩原因揀依家平?

其實都係睇指標喇
4樣中左3樣, 依家仲爭1樣, 就齊4樣
因為我玩小時圖, 咁岩佢呢支bar 係11點barclose
咁佢夠齊4樣 咁我唯有平倉啦

其實個大trend都仲係down trend
都想貪心架! 不過要跟住個plan 做野, 無計

如果真係再落, 唯有再追沽
我相信玩trend 既野, 都會認同
有買貴, 無買錯 呢個道理

話口未完, 又回番哂
唔通連個天都要我再大食d

回到就黎轉燈

道指5分鍾圖做緊3底咁

真係好chok
未食住, 再睇下先

日線既話 dl 岩岩係大型升軌之上

如果聽日可以裂口上258就好睇

無走最後, 聽日唔會夾番我1000點呱

巴打如果想食盡佢有無諗過鎖倉

分享下點睇？

有無大戶反手渣？

呢個唔係好知

終於食左
27697 -1
25685 平

25685 +1 反手

恭喜巴打食足成二千點
你個plan 係直接反埋手?

我仲等緊system signal
如果持續咁強既勢 可能夜期/下星期一出signal
手痕中

我通常都直接反手
因為我唔係食細浪, 所以既然我平得倉, 姐係話我相信轉trend, 所以通常會直接反手
除非d 特殊情況, 例如其中一個情況, 我平倉果時, 係一大支陰陽燭, 咁我就有機會等佢回番先再入

唔準手痕, 跟番plan 做

同你差唔多 轉勢通常都係平倉加反手
不過我中間多左個超買超賣既exit
hit 中就要走

依家唯有專心做野 等時間過得快d

今日50大升幅, 好多都係d 細價股
好有水尾走鬼之嫌

水尾走鬼又call ？

好有15年果時, 又係臨大跌前1-2個月, 乜鬼細價股, 莊家股, 百花齊放果時咁
唔知幾時又到261 爆升

如果真係咁，bluechips 跌 細股點升hsi都跌，點解唔觀望/繼續put 要反手call？
研究下，我15年未入市

巴打誤會了
我只係分享我見到既野
同我操作係無咩關係
我操作只係跟住我個plan 行架咋
所以你都岩架, 可能一陣夜期向下爆500點, 咁我又gg 架喇

今次跌市主要元凶係美國債息破3.2及人仔急跌，我認為參考圖表同時都要留意下匯債市發展，影響深遠

多謝巴打提醒!
但係我唔識呢d 互相之間既利弊關係
從何入手好?

當時我都有玩 果陣大價股已經開始回調
但好多細價股都跑嬴大市
之後股災日果日好多細價股都跌幾十%
對比之前 依家d 細價股d見頂左好耐

恭喜巴打爆賺！

今日未平倉數

加左27次先終於減一次

等待突破降軌

50點玩左幾個鍾

btw 5m頂部橫行 印象中一下穿 好多時插水

係,調轉底部都係一下爆上
不過可能今日妹到完場

如果港女跟美女 跟跌唔跟升
美女似乎要跌, 跌既signal 出哂黎

夜期向上動力不足 冇辦法trigger到signal
又要再慢慢等了

不斷反手, 就係有呢個壞處
我又準備平倉再沽過

差D 打穿埋個小反彈浪

完場, 又無事, 繼續 +1
下星期再黎過

希望下星期, 真係彈番上去啦

你輸左

輸唔緊要呀
下次再黎過

你係睇小時圖

呢張係15MINS

咁你都賺到的話, 你一定你行運超人

老美deep v
應該仲可以行多陣升軌
星期一完左應該都知會行咩方向

thx bro

其實點睇大户建緊好倉定淡倉？

----D冫``

25345 平 (-340)
25345 -1

睇下會唔會將贏番黎果2000點輸番哂出去先

輸左1200點今日

即市炒出入?

星期五夜期入左25650+2
今朝第2下彈上去25600+2

頭先dl cut左

ching加注位禁近

諗住25700平左佢賺少少
點知又犯大忌

大期？

巿似彈唔起。

今日即市好難玩
好似完全冇動力咁

Yes

跌返啦 無事啦

諗住今日企得穩258
點知有跟買入signal無跟止蝕
一次過輸晒2個月profit

用意係咩？想做財演呀？

緊係唔關我事啦，但依道討論喎，你唔係比你睇比人討論既？

我見到個實錄post又見唔到有實錄咪問下囉！

原來答案係唔關我事？

人地贏輸緊係唔關我事啦，所以我冇問你呀！你邊位呀？我問開post果個呀！

樓主都答咗你啦。 仲有咩唔滿意你搵連尼住啦。

今晚睇嚟都係宜沽不宜渣

幾日前睇已經鬧緊樓主 過幾日睇仲鬧緊 香港真係好多痴線佬 又咩對樓主好大期望 真係人唔笑狗都吠 同你有親咩 你有期望就要滿足你？ 滿足唔到你咪唔好睇囉 樓主已經好好 好肯分享好肯教 仲咁多嗲

利申 由牛熊倉支持到而家

求教解讀

上面位巴打我都有同感

實戰就貼自己睇法
同等一集完全走樣
貼張圖跟住買定唔買
咩位買真係唔知

睇圖聽日再唔彈 應該會破250

呢個跌浪由28000跌到25000出現反彈
形成左一個bear flag
今日打穿bear flag後下插到新重倉區底就停左
似乎呢度做到個支持位
若果下穿既話 suppose繼續行呢個跌浪
相反若果上穿呢個下降軌就應該會上返256XX-257XX區域<---其實成交阻力好低
比較大既目標應該係前重倉區26300-261XX

請問師兄，28000 去到25000
會唔會已經行晒呢個月既波幅？

仲有無大方向

準備迎接左一巴 右一巴

屌那星, 搭左成個鐘地鐵都未撚番到公司

坐巴士坐到屎忽爛都仲未到

睇小時圖轉淡了。
今朝左一巴好彩反得切

好似日日都睇到破下降軌呢隻字

單日轉向加穿頭破腳

睇埋下晝破唔破昨底。
破埋就250見lu

破咗啦

我話期指。我見昨底係 25330 。今朝穿唔到

今朝岩岩好25330

企鵝指數跌2.4%
睇黎我手 -1 有著落

新重倉區最後防線 穿左就

穿左, 可以放心KEEP 住沽

來回地獄又折返人間

差兩點hit target, 但最後cut loss

今日daytrade短炒算係易玩
不過長線真係睇唔透

上完插 插完又升返

唉 今日好難玩 朝早call 中左 但高位冇走倒蝕返

睇個樣似再落多次去先彈

點解要彈

晏晝無時間睇市
穿支持位止蝕咗隻call 又抽返上嚟
係咪即係重頂得住

我覺得如果大戶要做上，唔會咁好停係度俾你買

近4次日線RSI接近30時就會彈返上50既位置左右
我都係睇數據做人
如果我一定岩就發左啦

系統已出signal
等左差唔多成半個月 真係痛苦

巴士咩目標？

巴打咩目標？

貴精不貴多！

系統既話就冇特定目標
只會係轉勢/超買超賣時出signal
佢唔係好似水晶球咁識得預測未來

終於同un巴打對立 ( 呢一刻 )
暫時張-1 未有signal 平倉
希望唔好輸得咁肉酸, 手下留情

可能你岩呢
系統得果過去得果5 6成命中率
遲早要還

好想過夜但又驚25800有阻力
始終上星期五係25650-25750有堆貨

咁升法 人都癲
臨收市入張細期＋1

由11號到依家 呢批貨既成交好低
圖表上似係阻力 但實際上對比下面堆貨 根本微不足道
所以我直接睇前重倉區

如果佢頭先穿左258我都會過夜
星期四如果裂口上或平開都CALL
最多食少D

多謝巴打！

如果出轉勢signal
會反手沽嗎？定係只平倉算數?

轉勢signal 多數都會平倉加反手

介紹講一下點定義個重倉位嗎？

某個price range下累積既成交 relatively超出某個好大既percentage

請問各位巴打有冇平既即市期指報價？
SPTrader 雖然有報價，但係個圖冇得落indicator

, 有好多indicator可以用

多謝巴打！
個價位，係同實際期指有出入。唔係100% match。

可以試下IB

幾十蚊一個月

investing 嗰個係CFD ，巴打有冇牛牛account?

富途？
未有呀，富圖有即市期指圖？

唔該巴打
去IB 望一望

前晚升到咁high,今日就彈都唔彈

睇下破唔破到253
破到就strong hold
破唔到, 我估可能253 258 之間行range

253守緊 但點解會係呢個位

蝕已止

反手大期一張, 312-1 磨落去吧！

睇番前面係253 258 形成左個平台
咁睇下破唔破到平台, 破到就應該會有一個單邊走勢形成

如果252守到,應該會試259
上返253就開CALL

終於有番同路人

你會點先確認破左253
成交 收請計

收市

本身都睇穿250
星期二夜期咁拗上去 實太癲

通常睇成交, 成交夠大, 明顯既話, 就當佢係
如果成交好唔明確, 我就睇下佢retest番果個位, 如果retest完, 繼續向果個方向, 就姐係成交破

有錯, 隨便屌
我想繼續進步

就姐係成功破

其實個市夠哂弱, 但就係死都唔爆落, 好似有心咁
究竟係托住黎平倉? 定係扮弱想黎個奇蹟日

諗住今次應該玩完 點知又企得穩253

252呢個底硬得有點奇怪

大家一齊攬炒
仲係未有方向

我繼續信個sys
btw 重倉區開始擴大&累積成愈來愈多

3點CALL 4點30平倉大法

近幾次轉勢都會不斷試頂/試底
今轉已經試左三次
如果唔穿252應該都彈得啦

有，串流就要比錢／入十萬trade 過

唔該巴打.....

夜期已經穿緊25582-25211已擴大左既重倉區
系統穿25000後就要止蝕了

唉,咁樣唔來回仲難玩

088食咗先。

食得靚喎

繼續strong hold -1

望過啦，都要差不多$200-300一個月，即市期指要另買。佢呢個價其實已經好多選擇。

可能會參考樓上巴打，睇下IB，因為我暫時只係做demo

By the way, 唔該曬巴打

你下午唔係話止左喇咩???

實有得再落 聽日再沽過

我又post 下d 假野 , FF 下先
贏緊20萬美金

如果係真就好喇

細LC係今日新開 跟住CUT左
16號偷步開張大LC 夜晚加左張SC做COVER 3x點成本
呢套spread 趁仲有幾舊水 岩岩再走埋
依家再跌多百幾點系統就中止蝕

咁岩既 我岩岩無聊都整左個假野

如果夜期穿25000會唔會止?
定係以日期穿作準

岩岩提早走左
平倉/止蝕咩時間都會做

但夜期個量少咁多 會唔會造成被量少假穿fake走嘅問題?

當係練習下, 我諗住試下個方法, 用係其他期貨睇下work 唔work

聽日大件事了 分分鐘要追沽

咩事
雖則我 -1 緊, 但係我好多股仔未走, 唔好嚇我

點解咁講呢

相同疑問
夜期經常都overshoot轉倉

開倉既話條件會嚴D
止蝕就冇睇得咁緊
同埋止蝕位通常都俾左buffer落去 如果咁都hit中 咁個系統多數應該睇錯了
如果真係hit完止蝕就升返晒 咁都冇辦法 唯有靠之後既profit cover返

其實都係backtest 走出黎既結果
以往都有唔少case都係夜期trigger signal
如果因為夜期量低而唔trade 個profit 會大大減少
夜期出fault signal 其實唔算多

因為之前都見過好幾次夜期+/-幾百 日頭當冇事發生咁繼續行返日期行緊嘅方向(同夜期相反) 不過巴打咁做都係安全至上嘅做法黎 呢個位開倉博唔到輸少都當臝

253 上次平台底, 岩岩無多無少 去到25300 又調轉行
248 我黎喇

呢頭講完 果頭又比人夾番上去
點解我唔係大戶, 點解我係比人夾果個, 我都想夾係人呀

似係平倉所以唔落住？

撚狗咁撚
9:45個段似平淡倉
btw, 今朝開市時似好多人開好倉

既然都平左倉點解仲要落?

我睇法相反. 今日 250-251 好淡爭持. 暫時牛軍小勝一仗.
暫時去返 254 左右.
如果今日企得穩, 後市我會睇上.

有幾樣野留意緊:
1) 港女呢兩日算幾硬淨. 如果好似上星期咁弱, 一早穿左 250, 甚至 248.
2) 跌市火車頭 700 已經唔再帶頭 (今日低位都無早幾日低)
3) 上海妹早幾日潛太深, 已經無氣, 就要上水換氣

不過真係俾你地講中左 俾夜期fake 左野
system 仲未hit 止蝕sad

真係幾硬下 下下插完又彈返 真係好顛

我今朝比出gdp嗰下震走咗

岩岩又開返 真係穿25000先cut

開緊會SET左25000止無事

我都無跟自己system signal 無左600點PROFIT

個signal 一行range, 就食得屎, 來來回回左右兩巴
要諗下點防止, 再修正下先, 次次都比range食哂我d profit好唔抵

始終無完美,只可以諗下點樣止蝕準D

我都有相同問題
解決唔到行range 既市況

夜期真係好多fake 人既動作但又唔可以唔睇

曾聽過朋友講, 其實夜市係比大戶做setup for 第2朝的
唔知真唔真
因為我唔識

25455 平 (-110)
25455 +1

靚渣喎。

個巿呢幾日咁行法真係有如過山車。
究竟爆上定爆落呢？

定行range到月尾

無用呀
比人撚到好灰, 唔知想點

我有加filter 盡量減低行range 既影響
但要handle 晒所有類型既range就唔識搞了

你介唔介意講下點filter 走行range
今個weekend 想閉關optimize一下個system

又打回原型
今個星期如果玩頂沽底渣, 和味過我果2000點

個range 有1000點

底沽頂揸就有

和味龍

上落左咁耐終於突破 就到第一個平倉signal

系統出左超買平倉signal
真倉都跟平左
由於只係超買 仲未出轉勢 呢幾日再度度點再入市

巴打會唔會睇黃金比率?
頭先一上到去就打返落黎

有睇 好好既鋪助工具

重倉區:

經過一週上落盤整 251XX-256XX 已經成為左本月期最大既重倉區
呢批倉均價約254XX (依家個勢似呢批貨似係好倉為主)
而261XX-26600 為本月第二重倉區 應該未必咁簡單一下就抽到上去
唔似256XX-261XX 中間咁低成交 升既時候好容易就扯到上去

圖表:

16號向上突破失敗 跟住上落盤整左一週 呢個走法變左由下跌勢轉為區間而非即時由跌勢轉轉升勢 而去到今日小時圖出現大陽燭突破區間 區間頂應該變成支持位

系統:

16號夜期大升 HIT中左系統轉勢訊號
可惜發出訊號後冇如期反覆上升 反而變左橫行上落 仲差D HIT中止蝕
而去到今日 由於升勢過急 引致到系統發出超買平倉訊號
本次系統共獲434點

時間:
期結日為下個check point

交易:
系統過左成半個月先出第二次訊號
當時忍唔住偷步開左LC 而係有profit既時侯 開左張SC做COVER
之後發覺個勢唔對路 最後平左 得返幾舊水profit
跟住個市不斷穿插重倉區 有一兩次以為要突破 開左LC 點知好快又插返落去 頂唔住要止蝕
其實系統穿25000先HIT止蝕 但自己主觀覺得佢會穿25000殺牛 點知冇事升返上去
係最後254XX時重新開返張LC(打算跟返系統黎止蝕) 跟住去到今日系統出現超買先至平倉
今次既失敗除左係因為遇上上落市之外 另外一個原因就係對系統唔夠信任 同埋自己懶醒偷步 最終受害既係自己

現況:
今日夜期小時retest中線果陣long左張細期 下穿267xx 個區間就止蝕
止賺就打算等下個轉勢訊號/結期日走

Lm

現況:
今日夜期小時retest中線果陣long左張細期 下穿257xx 個區間就止蝕
止賺就打算等下個轉勢訊號/結期日走

巴打用開咩工具去整個系統出黎？
小弟新手 但相信用系統set不同parameters 會比自己憑gut feeling trade好得多

［member] [/member]

我係用multicharts
國際版有30日試用

佢本身內置左好多indicators(初頭唔識CODE都玩到)
你run完個backtest就睇到另一個世界(呢個係我當時既感覺)

多謝巴打！

尋日升幾多
今日跌返幾多

我覺得無理由就咁升完。
要搵位渣返

張期cut 左 蝕三百幾點 可以假突破到咁

323穿咗。。。。 今次真係molamola

回返曬仲要跌突
今鋪真係估唔到

咁樣跌法依幾個月出左好多次
可以睇下之前個D點行

跟住就係鳩彈返上去 再跌過

系統已出轉勢signal
由於急trigger signal 有可能會被夾下

UN巴睇會穿250?

System 出左訊號 25324-

點解呢？

25591 平 (+136)
25590 沽

真係喊都無謂
尋日果d 化為烏有

尋日果下突破, 咁都可以假, 真係無野係真

no idea 依家又入返range

range-> up trend -> down trend
今日大幅度急插破壞左之前既走勢 所以出左sell signal

大升大成交
真係吹九脹

市場永遠是對的 佢點行都吹佢唔漲
如果佢以後都係咁樣行就唯有砍掉重練

如果歷史係會重播 (我呢d 圖表撚相信)
上次急跌再急升, 之後就黎個長命down trend

今次急升再急跌, 我相信可能或者唔排除有機會升番千零兩千點上去

利申: 9up

我都係咁諗！！

不過 25000始終要穿一穿

聽日索性直接升2000啦

想問下日線幅圖你地點畫
都唔知點畫了

最近又上又落無信心了 暫時都空倉算

（假設美股會大彈彈）

呢張圖正

I like it

話咁快岩岩又去番前底

岩岩夜期nl 接近系統超賣
真倉夜期平左put 聽朝睇情況再玩
咁既市 聽朝會發生咩事都唔知

我日線係咁 睇到個下降速度愈黎愈快
如果冇左支大陽直接大陰插落去既話就靚仔D

嘩 今日未平倉合約多咗成5千幾張

琴日大升減千幾
今日大跌加幾千

其實我點知
佢增加左係好定淡倉
佢就算跌落黎, 都可以係低位吸

係就正

寧願無個支大陽，起碼唔洗左諗又諗
依家真係唔知點玩
可能短時間又行返距間了

又返熟悉的254

如果未來企穩今日既開倉價 即係代表今日開既係好倉?
其實咁樣有D馬後砲SAD

求教,我都想知
即係多人睇淡??

系統發出超賣平倉signal

求教學 可以有咩指標岩用?

呢一棍升得好恒

25591 平 (+136)25590 沽

參考左un巴既意見, 以下係測試用papertrade, 而真倉係未平倉的
測試用
25493 平(+97)
25493 渣

真倉
25590 -1未平倉

照個勢睇 琴晚大戶係咪開好倉？
唔似想殺落去

今次睇黎大戶都控制唔到

應該係好倉。

吨多嘢落25000樓下就爆上

依家已經235000張成交

見琴日大成交位係25350 會唔會大戶呢個位開倉咁解？

25200到25500有好多貨
同埋日市其實無穿25200
如果要下行我諗要日市穿25100
同埋成日想係夜期試新底

唔知有冇關系
升時減 跌時加

無記錯之前既月份多數幾千張上落
今個月每日加減比較少似好淡爭持？

仲有樣得意嘢 30000點一路碌落嚟 頭10大戶淨數都係好倉。

有其他野對沖架嘛..

HI 樓主, 想請問下你超買/超賣平倉條件大概係點?

我用緊套野, 理性上係會一直有倉 (渣完直接轉沽)
但好多會平倉時間已經小左好多PROFIT, 想請教下大家對止賺有咩好建議

咁咩都可以對沖嘅

如果大呢咋戶係輪商 証明一路跌，一路輸嘅就係買窩輪牛熊果班老散

期貨唔肯穿Day low
睇款似又係夜期嚟料

儲貨咋?
一路溝有咩所謂

咁大戶要推上推落有一大堆好倉淡倉都好正路
呢堆數據最好唔好過份解讀 得個知字算

我係每支BAR都會重新計一次個超買超賣位(點樣計頭先都有輕輕提過下)
如果有倉係身 而且有支BAR收穿超買超賣位就會平倉

如果你想食多D profit 仲可以諗下用加入注碼管理
睇條件分注買入/分注平倉
例如輕微轉勢平一注 完全轉勢平一次加反手

其實佢呢度表達有D錯
1-10名機構投資者佔比其實差唔多等於成個市場
散戶正常係唔可以直接同交易所trade 要搵人代理
所以我地可能都係其中

我一直都以為係真係十大大戶(個人)

牛軍重倉區最後底線

呢幾個星期, 真係第一次感到到有d 壓力
壓力唔係因為驚輸錢(當然輸錢都係sad架喇)
我反而係怕, 個system 唔再work

睇過好多外國炒forex既文章, 其實佢地都有講過, 無一個system 係可以走天涯
只係睇你好唔好彩, 係水頭定水尾
雖然暫時未有好重大既錯誤, 不過如果真係失效, 就真係又要砍斷重練

大家繼續努力

我個SYSTEM都係
係波幅大既時候先有肉食
始終無十至二十年既DATA做BACKTEST係差好遠
好難搵到一個適合所有市況既SYSTEM
所以我依家都研究緊一個可以係細波幅都有肉食既SYSTEM

穿咗

呢個係每個system都要面對既問題
之前test過candle/OHLC pattern 既DT strategy 好明顯有D時侯係失效 特別係D低波幅市
而去到2017年尾&2018又復活返 呢類strategy 真係冇人敢保證一世有效

但係如果係玩ST momentum trade 咁失效問題應該會冇咁嚴重
始終個市黎黎去去得兩種走法 trend->trend & trend->range->trend
唯一諗到會失效既係 市場既noise大量增加或者市場大部份時間都係行range
否則個system應該差極有個泡
同埋set條件可能要flexible d 例如當現價10000點時 set100點止蝕 但去到100000點時就唔應該繼續以100點為止蝕

或者system run得耐左 review下d parameter 有冇需要tune下

暫時就係諗到咁多 我仲未經歷過系統失效既階段 我都好驚呢日既黎臨

再次打穿重倉區 今次黎真?

unkown 巴打，有野想請教

假如你個系統，係有超賣/超買平倉signal
如果一開市，係gap down or up, 已經係超賣/超買, 但係市就一直沽落去 or 買上去，冇reverse signal 比位入市.
咁會唔會全個交易日，都入唔到市？

想請教多樣野
點樣決定用咩timeframe為主呢
例如如果5分同小時ge方向相反 應該點操作

曾有高人提點過我, s/r 好少會試第4次, 即管睇下

假設我本身short緊
一開市gap down 如果current bar 收低過超賣位置就會平倉
如果當日平完之後冇reverse signal當然唔會做任何野
直至等到有signal先開倉 可能係一日 兩日甚至係半個月都唔定 視乎幾時轉trend
同埋我個system 唔係always-in system 唔會每次平完倉都要反手 所以有時可以吉倉好耐

咩係 s/r

support resistance

好少會試第4次即係今次係穿 ...?

又嚟夜媽媽破底。想點

唔該巴打

講係咁講姐, 無憑無據既

呢個真係要backtest下
我之前test multi-timeframe 都係大timeframe做trend filter 細timeframe就做trading platform

例如如果5分同小時ge方向相反 應該點操作
假設小時岩岩轉down trend
正路5分應該以short 為主

理論上係咁 不過實際情況會複雜好多

我都聽過
3次為限

咁我想問
如果你26800 渣左
夜期收市26500, in case 未有signal 要你平
第二日開市26600
之後假設你signal 平倉位係26400
之後第一支bar 直落由266去到260
咁但係第一支bar 未完, 你都會平倉定等支bar 行完?
因為佢可以繼續向下, 亦可以你264平左之後, 同一支bar 回升番266

sorly1999

事不過三
有d似想落新range
期指GOI月尾仲好多 下個月轉得好慢 好似想鬥到last second咁

if current bar close <= 26400, then next bar 平倉

正! 我鍾意你咁答我

咁萬一, 真係萬一, 佢25500 bar close, 你會無左1000點

利申: 其實我其實都係咁 , 不過我有質疑過咁做岩唔岩

有時等bar close會賺多d 有時又會賺少d
我估overall 應該都唔大影響既

又有問題
你地會唔會用EMA或者WMA
有無用呢

unknown巴點睇今次似乎假穿25046
而家又入返range行
近通道底，穿過幾次都穿唔到咁

跌唔落= 升

今次第三下 應該都

日日都俾人撚

只係穿少少姐 起馬俾支大陰先
依家只係穿左個25200重倉區底

252今日下晝個橫行區底

我試過backtest 呢個問題有d難處理
愈長ge timeframe愈受唔同因素影響
小時圖好多時出完signal之後就要過夜 隔一晚有好多消息會影響左個走勢
搞到小時圖成日d signal好亂 不停穿插 如果跟小時圖買賣成日左一巴右一巴

睇落去 似仲未肯完成隊落

班大戶未撚緊我地

下月淡好似仍然多

長timeframe應該食多d 止蝕都應該set遠d
短timeframe應該用來dt 最多留一兩日

長timeframe不停上落 如果一直唔止蝕 可能更長ge timeframe轉左方向

dt / 一兩日應該用幾長呢

呢個真係好睇d parameters 點 set
基本上20-30 點已經夠5 分鐘圖做set up
就算逆住個勢，都夠做

我用5/15m，基本上有signal到平倉最多過一日夜

今日一開市就trigger 第二次超賣
呢個突破性裂口 你地會追沽?

反手

24765 +1
超短線

止蝕位: 24601

recap: 本月月收95%收24884或以上
差唔多係時候開返張credit call spread 賭期結收24800或以上?

以現價247計，回報會有多少？

100點 左右

開左24800sp 24600lp
max. profit: 81點
max. loss: 119點

24785 平左
完全冇動力

早兩日新開嘅不論係好定淡倉
下午點都要開始郁下

比啲力上呀

今日行緊窄range, 小弟個系統仲未完全應付到

247 磨咗成粒鐘。

呢幾日大陸都跌少過港女
阿爺如果玩埋轉燈就

再來24785 + 1

24666 止蝕

等陣爆邊一定好精彩
2點已經20萬張

25000＋收！

24850 平倉

靚食

上証究竟轉唔轉燈呢